美國制裁：立法會延期、戴耀廷DQ案、親共官議員全家

香港自治法

九大製裁措施
禁止被制裁公司或個人買賣或持有美國物業（包括行使權益）
禁止批出個人美國簽證，拒絕被制裁的個人，金融機構公司代表或控股股東不能入境美國
禁止美國財經機構提供貸款及信貸
禁止被制裁公司成為美國國債主要交易商
禁止成為美國聯邦政府基金的存款機構
禁止處理美國管轄範圍的外匯交易
禁止美國管轄範圍內的任何信貸或支付交易
禁止向被制裁外國金融機構出口或轉移商品，軟件或技術
禁止任何美國人向被制裁金融機構投資或購買大額股權，債務